# 担当カットの決定


こうしす！では、基本的に各自が担当したいカットを自発的に担当する形となっています。（時々、監督や制作進行からお願いする場合もありますが、基本的には自発性が尊重されています。）

担当カットを選び、担当者登録を行う必要があります。ここではその手順を説明します。


## 留意事項

こうしす！では、作業をカット単位で分担し、担当カットの作画作業は、背景を除き、原画、動画、仕上げの全工程を一人で行います。したがって、担当カットを選ぶ際は、それらすべての工程に必要な労力を考慮してください。



## コンテを閲覧する

コンテを閲覧し、担当したいカットを選びます。

* 第3話コンテ <https://kosys.gitlab.io/kosys-ep03/docs/storyboard/>

 
## こうしす！でのカット番号

こうしす！では、カット番号だけでなく、シーン番号もあわせて確認してください。

こうしす！のカット番号の表記は以下の形式です。

```
S01_C02
```

Sに続く番号がシーン番号、Cに続く番号がカット番号です。上記の例では、シーン番号01のカット番号02という意味です。

こうしす！のカット番号は、シーン別に採番されています。

例えば以下のように採番されています。

```
S01_C01
S01_C02
S01_C03
　：
　：
S02_C01
S02_C02
S02_C03
　：
　：
```

このように、カット番号だけを見ると、同じカット番号のカットが複数のシーンに存在します。したがって、必ず、そのカットがどこのシーンに属するカットかを意識し、シーン番号とカット番号をセットで確認するようにしてください。

なお、シーン別にカット番号を採番する理由は、シーン単位でコンテ作成を分担しやすいようにするため、カットの増減によるカット番号の振り直しの影響を最小限に留めるためです。


## 担当可能かどうかを確認する

進捗管理システムJIRAから、担当可能なカットを探します。

こうしす！第3話の担当未定カット一覧は以下からご覧頂けます。

<https://opap.atlassian.net/issues/?filter=12100>